% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% Set margins
\usepackage[hmargin=3cm, vmargin=3cm]{geometry}

\frenchspacing

% Language packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[magyar]{babel}

% AMS
\usepackage{amssymb,amsmath}

% Graphic packages
\usepackage{graphicx}

% Colors
\usepackage{color}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}

% Enumeration
\usepackage{enumitem}

% Links
\usepackage{hyperref}

\linespread{1.2}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

\section*{Összegzés}

\textit{Gábori Péter Márk: Éttermi rendelésnyilvántartó rendszer}

\bigskip

A szakdolgozatom célja egy olyan webalkalmazás készítése volt, amellyel éttermek és rendelések adatait lehet nyilvántartani. Célom volt a felhasználók számára egy egyszer?, letisztult, felhasználóbarát felület kialakítása, amelyen sz?rési lehet?ségek segítségével könnyen el lehet navigálni az éttermek kínálatai között. Fontos szempont volt az étteremtulajdonosok munkájának megkönnyítése, az éttermek menedzselésének a leegyszer?sítése is. Az adatokat SQL alapú relációs adatbázisban tárolom, amelyhez a keretrendszer SQLAlchemy ORM-en keresztül csatlakozik. Az alkalmazásom megvalósításához szerveroldalon Python/Flask keretrendszert használtam, míg a kliensoldali megvalósítás AngularJS segítségével történt.

Az alkalmazás a jelenlegi állapotában m?köd?képes, a tervezett funkcionalitásokat sikeresen implementáltam. Számos ötlet összegy?lt a dolgozat megírása soran az alkalmazás kés?bbi továbbfejlesztéséhez. Az egyik ezek közül az ajánlórendszer megvalósítása, amelynek a részletei a dolgozat második fejezetében már kifejtésre kerültek. Egy további ötlet, egy nyersanyag nyilvántartó rendszer bevezetése az alkalmazásba. Az étterem tulajdonosoknak lehet?ségük lenne az ételek készítéséhez használt nyersanyag készletük nagyságát felvinni az adatbázisba. Amikor valamelyik nyersanyag készleten lév? darabszáma egy el?re meghatározott kritikus érték alá csökken, a rendszer figyelmeztet? üzenetet küldene a tulajdonos számára. Hasznos lenne még a rendelési statisztikák és elemzések b?vítése is.

\end{document}

